'\" te
.\"  Copyright 2007 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH  cconsole   1M  " 2007 年 9 月 8 日" " Sun Cluster 3.2 " " システム管理コマンド"
.SH 名前
cconsole, crlogin, cssh, ctelnet \- マルチウィンドウ、マルチマシン、リモートコンソール、login、ssh、および telnet コマンド
.SH 形式
.LP
.nf
\fB$CLUSTER_HOME/bin/cconsole\fR [\fB-s\fR] [\fB -l \fR \fIusername\fR] [\fIclustername\fR... | \fInodename\fR...]
.fi

.LP
.nf
\fB$CLUSTER_HOME/bin/crlogin\fR [\fB-l\fR \fIusername\fR] [\fIclustername\fR... | \fInodename\fR...]
.fi

.LP
.nf
\fB$CLUSTER_HOME/bin/cssh\fR [\fB-l\fR \fIusername\fR] [\fB-p\fR \fIssh-port\fR] [\fIclustername\fR... | \fInodename\fR...]
.fi

.LP
.nf
\fB$CLUSTER_HOME/bin/ctelnet\fR [\fIclustername\fR... | \fInodename\fR...]
.fi

.SH 機能説明
.sp
.LP
指定された複数のホストのウィンドウへの接続を開始します。このユーティリティーには、3 通りのバリエーションがあります。1 つはリモートコンソールアクセス専用に用意され、ほかの 2 つは \fBrlogin\fR、\fBssh\fR、または \fBtelnet\fR を使用してリモートログインを提供します。
.sp
.LP
いずれのユーティリティーを使用する場合でも、共通のウィンドウのほかに、指定されたホストごとに個別のホストウィンドウが表示されます。共通ウィンドウに入力されたコマンドは、これらのホストウィンドウに送信されます。
.sp
.LP
このツールは、複数のホストで同様の処理を繰り返すシステム管理作業を行う場合に便利です。すべてのホストに対してまったく同じ処理を施す場合は、共通ウィンドウに入力します。それにより、入力内容がすべてのホストに送信されます。ただし、ホストウィンドウは通常の端末ウィンドウであるため、ホスト専用の作業を実行するために (マウスをいずれかのホストウィンドウ内に移動し、直接キー入力することにより) 一度に 1 つ使用することもできます。
.sp
.LP
共通ウィンドウに入力された文字を受け取るホストを選択し、特定のホストだけに情報を渡すこともできます。
.sp
.LP
これらのユーティリティーは、\fB/etc/clusters\fR および \fB/etc/serialports\fR という 2 つの異なるデータベース内のエントリを使用します。
.SS "cconsole"
.sp
.LP
\fBcconsole\fR コマンドは、\fBtelnet\fR コマンドにより、リモートコントロールアクセスを提供します。ユーザーは、\fBtelnet\fR の標準エスケープ文字をすべて使用できます。\fBtelnet\fR エスケープ文字の完全なリストについては、\fBtelnet\fR(1) のマニュアルページを参照してください。使用頻度の高い \fBtelnet\fR エスケープ文字はわずかなので、ここでも紹介しておきます。エスケープ文字は Control-] で、ここでは ^] として指定しています。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB^] quit\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
セッションを終了します。\fBtip\fR および \fBrlogin\fR の \fB~.\fR と同じです。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB^] send brk\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
リモートシステムにブレーク信号を送ります。Sun CPU を停止するために使用します。標準的なキーボードシーケンスは "L1-A" です。
.RE

.SS "crlogin"
.sp
.LP
\fBcrlogin\fR ユーティリティーは、\fBrlogin\fR コマンドによって、複数のクラスタノードへのリモートログインを提供します。
.SS "cssh"
.sp
.LP
\fBcssh\fR ユーティリティーは、\fBssh\fR コマンドによって、直接クラスタノードへの Secure Shell 接続を確立します。
.SS "ctelnet"
.sp
.LP
\fBctelnet\fR ユーティリティーは、接続がインターネット上で直接行われることを除いて、\fBcconsole\fR と同様です。
.SH オプション
.sp
.LP
次のオプションがサポートされています。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-1\fR\fIusername\fR\fR
.ad
.RS 14n
.rt  
\fBssh\fR 接続用のユーザー名を指定します。このオプションは、\fBcconsole\fR、\fBcrlogin\fR、または \fBcssh\fR ユーティリティーが CCP から起動されるときに、ユーティリティーに渡されます。\fBctelnet\fR ユーティリティーは、このオプションを無視します。
.sp
\fB-l\fR オプションが指定されない場合、CCP を起動したユーザー名は有効です。 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-p\fR\fIssh-port\fR\fR
.ad
.RS 14n
.rt  
使用する Secure Shell ポート番号を指定します。このオプションは、\fBcssh\fR ユーティリティーが CCP から起動されるときに、ユーティリティーに渡されます。\fBcconsole\fR、\fBcrlogin\fR、および \fBctelnet\fR ユーティリティーは、このオプションを無視します。
.sp
\fB-p\fR オプションが指定されない場合、安全な接続のためにデフォルトポート番号 22 が使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-s\fR\fR
.ad
.RS 14n
.rt  
\fBtelnet\fR 接続の代わりに、ノードコンソールへの Secure Shell 接続を使用することを指定します。このオプションは、\fBcconsole\fR ユーティリティーが CCP から起動されるときに、ユーティリティーに渡されます。\fBcrlogin\fR、\fBcssh\fR、および \fBctelnet\fR ユーティリティーは、このオプションを無視します。
.sp
\fB-s\fR オプションが指定されない場合、cconsole ユーティリティーはコンソールへの \fBtelnet\fR 接続を使用します。
.sp
\fB-s\fR オプションを上書きするには、\fBcconsole\fR グラフィカルユーザーインタフェース (graphical user interface、GUI) の「オプション」メニューの「Use SSH」チェックボックスを選択解除します。
.RE

.SH 環境
.sp
.LP
次の環境変数は、次のユーティリティーの実行に影響を与えます。 
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBCLUSTER_HOME\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
Sun Cluster システムツールの位置。\fB/opt/SUNWcluster\fR がデフォルトとなります。
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWccon
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
\fBrlogin\fR(1)、\fBssh\fR(1)、\fBtelnet\fR(1)、\fBtip\fR(1)、ccp(1M)、chosts(1M)、cports(1M)、clusters(4)、serialports(4)、\fBattributes\fR(5)
.SH 注意事項
.sp
.LP
X ウィンドウシステムコマンド行引数の標準セットを使用できます。
